[ 2月旺角堵路案 ] 14歲學生警誡下保持緘默准自簽守行為18個月 27歲廚師6月1日再訊

14歲學生及27歲廚師被控2月於旺角堵路
2020-05-04 HKT 16:45

一名14歲學生及27歲廚師涉嫌在旺角設置路障堵路，同被控一項在公眾地方作出擾亂秩序的行為罪，案件在西九龍裁判法院再訊，14歲學生獲准自簽1000元、守行為18個月，期間須保持公眾安寧及行為良好，涉案證物如護頸套及手套等被充公。廚師則暫時毋須答辯，案件押後至6月1日，待控辯雙方商討能否以其他方式處理案件。

兩名男被告同被控於今年2月4日，在旺角山東街與彌敦道交界，在公眾地方作出擾亂秩序的行為，以發泡膠和膠欄杆佔據9平方米的道路，對車輛造成阻礙。當日警方巡邏時，發現有黑衣示威者將發泡膠及膠欄杆等物品拋出行車線，於是採取驅散行動，一度截停涉案學生，另一名被告嘗試拉開他，兩人被制服，警誡下學生保持緘默。